
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: " कोरोना  भाइरसको सूरुवाद कहाबाट भएको थियो ?",
    answer: "चीनको उहान",
    options: [
      "अमेरिकाको न्युयोर्क",
      "भारतकोबिहार",
      "नेपाल",
      "चीनको उहान"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "विश्व वातावरण दिवस कहिले मानाइन्छ ?",
    answer: "जुन 5",
    options: [
      "मे 1",
      "जुन 5",
      "जुलाई 15",
      "अगष्ट 15"
    ]
  },
  {
    numb: 3 ,
    question: "इन्द्रजात्रा, लाखेजत्रा, र कृष्णजात्राको चलन चलाउने राजा को हुन्?",
    answer: "गुणकामदेव",
    options: [
      "प्रचण्ड देव",
      "गुणकामदेव",
      "मानदेव",
      "नरेन्द्रदेव"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "हिमालबाट उत्पति भएको नदि तलका मध्ये कुन हो? ",
    answer: "मादी",
    options: [
      "वाडगंगा",
      "त्रियुगा",
      "मादी",
      "कन्काई"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "भित्रि मदेशमा नपर्ने जिल्ला तलका मध्ये कुन हो?",
    answer: "रौतहट",
    options: [
      "सिन्धुली",
      "उदयपुर",
      "सुर्खेत",
      "रौतहट"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "मार्स ग्यासको अणसुत्र के हो ?",
    answer: "CH4",
    options: [
      "CO2",
      "NH3",
      "H2S",
      "CH4"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "अपि नाप्पा संरछण?",
    answer: "दार्चुला",
    options: [
      "ताप्लेजुंग",
      "दार्चुला",
      "गोरखा",
      "डोटी"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "आजसम्म कति ओटा आधारभूत एकाईहरु प्रयोगमा आएका छन्? ",
    answer: "7",
    options: [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "नेपालको पहिलो दैनिक पत्रिका कुन हो ? ",
    answer: "अवाज",
    options: [
      "आवाज",
      "गोरखापत्र",
      "शक्तिसुधा",
      "कान्तिपुर"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "गौतम बुद्धको जन्म कहिले भएको थियो ?",
    answer: "इशापुर्ब 563",
    options: [
      "इशापुर्ब 547",
      "इशापुर्ब 553",
      "इशापुर्ब 557",
      "इशापुर्ब 563"
    ]
  },
];